［樣板戲］傳廣電總局下令 全國戲院須預留45%場次放映《建軍大業》

香港導演劉偉強的作品《建軍大業》周五首映，廣電總局下令要求全國戲院預留近半場次放映。

為慶祝中國共產黨建軍九十周年而製作的《建軍大業》，將於明日上映。據 Hollywood Reporter 報道，廣電總局上周發出通知，要求國內影院預留最少 45% 的場次作放映《建軍大業》之用。有不願透露姓名的連鎖影院經理表示，預留 45% 檔次「相當難做」，擔心周末票房收入會大受影響，「希望可以減低至少於四成」。

《建軍大業》屬於「建國三部曲」系列，是繼早前《建國大業》、《建黨偉業》之後的新作，主要敘述 1927 年的南昌起義，被視為「紅戲」之一。電影先於明日在大陸上映，並於下周來港上畫。

全國包唔包括西九總站同圓方？

全國梗係包埋全港

有冇出一千蚊叫人去睇

一千一場的話我睇曬咁多場

歷史文件無效用。只要習大大想。全港都可以係口岸

講番正題。全港戲院應該表忠而100%播建軍

有滅党偉業我即刻睇

有不願透露姓名的連鎖影院經理表示，預留 45% 檔次「相當難做」，擔心周末票房收入會大受影響，「希望可以減低至少於四成」。

中國人真係好勁

場次做假嘛可以交差囉

我啊爺又出黎話革命樣版戲無齣好戲